黨鐵 : 本年度按可加可減機制提供優惠 抵銷加幅

港鐵宣布凍結今年票價，行政總裁金澤培表示，如果可加可減機制顯示港鐵需要減價，港鐵會跟從，否則港鐵會提供相應優惠，抵銷加幅。

金澤培又表示，港鐵最近乘客量及車站商業收入亦受很大影響，加上港鐵成本不輕，但希望與港人共度時艱。至於中小租戶2月及3月份免租一半，金澤培表示，港鐵於4月會再審視情況。

民主黨立法會議員林卓廷表示，港鐵沙中綫延誤及超支，又曾經發生出軌意外，表現並不值得加價，今次因應疫情凍結票價，亦算是聆聽民意，希望港鐵及其他大企業如果有能力，可以提出更多惠及市民的措施，協助市民渡過難關。

減價都唔撘